%%%
%%% Vytvoří náležitosti dle směrnice rektora
%%%    Soubor VSKP.tex
%%%
%% Do preambule hlavního souboru vložte následující příkazy:
%%    \usepackage{VSKP}  % Načte styl šablony dle směrnice rektora
%%    \input{VSKP}       % Načte data pro vyplnění šablony
%%
%% Na začátek hlavního souboru (za \begin{document} ) vložte příkazy pro vysázení desek
%%   \titul% vytiskne titul práce
%%   \licence% vytiskne licenční ujednání
%%   \abstrakty% vytiskne stránku s abstrakty
%%
%% Použité kódování UTF-8


%% Generování údajů
\fakulta{Fakulta strojního inženýrství}
\enfakulta{Faculty of Mechanical Engineering}
\adresafakulta{Technická 2896/2, Královo Pole, 61669, Brno}
\ustav{Ústav mechaniky těles, mechatroniky a biomechaniky} % Dlouhý název ústavu zalomte ručně příkazem \break
\enustav{Institute of Solid Mechanics, Mechatronics \break and Biomechanics} % Dlouhý název ústavu zalomte ručně příkazem \break

% udaje o autorovi
\autor{Bc.}{Karel Malý}{} % Autor, formát: {tituly před jménem} {jméno a příjmení} {tituly za jménem včetně čárky}
            % Priklad: {Doc. RNDr.}{Miloš Novák}{, Ph.D.}
\autorzkr{Huhňal, V.}% bibliografické jméno

\typstudia{N}% M, N, B, D
            % M - Magisterské, N - Navazující magisterské, B - Bakalářské, D-Doktorské
            % U typu studia M a N se liší anglický název

\nazev{Vliv dlouhého názvu závěrečné práce na zlom řádku, popis problému a návrh jednoduchého použitelného řešení} % Ručně můžete dlouhý název zalomit pomocí " \break "
\ennazev{The Influence of Isothermal Transformation Conditions on the Microstructure of Isothermaly Heat Treated Nodular Cast Iron} % Ručně můžete dlouhý název zalomit pomocí " \break "

%vedouci prace
\vedouci{doc. Ing.}{Rastafarián Brťka}{, DrSc.}
\citacevedouci{Vedoucí diplomové práce  doc. Ing. Jaroslav Sklenář, CSc..} % Označení vedoucího práce pro citaci záv. práce. Musí být ukončeno tečkou.

\datumobhajoby{neuvedeno}
\abstrakt{\noindent Práce bude zaměřena na řešení problémů v LaTeXu při psaní, čtení, počítání a dalších operacích. Nenechte se svést příkladem, do abstraktu nepište nesmysly! Nesmyslný abstrakt může způsobit velké problémy při obhajobě práce.

Předpokládá se vyřešení hlavních problémů, zbytek si doplní autor ručně.} % Před "\n" vložit další "\n"
\enabstrakt{\noindent This work will zaměřena na řešení problémů v LaTeXu při psaní.

Předpokládá se vyřešení hlavních problémů, zbytek si doplní autor ručně..} % Před "\n" vložit další "\n"
\klicovaslova{\noindent Šablona, LaTeX, závěrečná práce, VUT v Brně.} % Před "\n" vložit " \break"
\enklicovaslova{\noindent LaTex, master thesis, BUT Brno} % Před "\n" vložit " \break"
%%
%%   Konec generování údajů
%%



%%
%%   Vlastní vysázení desek umístnit na začátek práce
%%
%\titul% vytiskne titul práce
%\abstrakty% vytiskne stránku s abstrakty

